自分が苦労した点
  ・機能実装に当たり、その方法を自力で探した時。
    主にネットの記事を参考にモーダルと投稿画像を正方形に整える実装を試みましたが、
    うまくいきませんでした。
    原因は記事にあるコードの意味が掴めず、自分のサイトに合わせてアレンジできなかったことです。
    コードの意図が分からないので、自分が今何をしようとしているのか現状を整理できず、
    Slackで質問をすることも躊躇ってしまいました。
    しかしモーダルも写真成形もよく使われる基礎的な技術のはずなので、
    基礎スキルを補う必要性を痛感しました。
    
学んだ点
  ・テストの重要性について。
    今回は時間的余裕が無いと判断し、テストを書く優先度を下げており、
    テストの作成が間に合っておりません。
    しかしコードを変更する度に、予期せぬ部分にまでエラーが波及することや
    いちいち手動で動作確認を行う煩雑さに気づきました。
    思い描いた通りのテストを書けるようになることは喫緊の課題だと感じています。
    
  ・ネット検索だけでは体系的に学習することは難しいということ。
    ネットで発見できる情報は、主に何か具体的なものの実装方法の紹介でした。それを自分
    の思い描く通りにアレンジするには、例えばヘルパーの根本の動作を知っていたり、
    引数の渡し方を知っていたりする必要があるようです。そのための基礎学習を
    書籍等で学習していきたく思っています。


相談したい点
  ・bootstrapは開発現場でも使われているのでしょうか？
    今回の課題でははbootstrapを使用したのですが、CSSでレイアウトを調整する際にbootstrap
    の挙動を理解していないと思うように調整できませんでした。
    つまりレイアウトを整えるにはbootstrapの挙動の理解が必要だと思うのですが、
    もし開発現場での使用頻度が低いようでしたら他の学習を優先しようと思っています。